@inproceedings{Escouflaire:RECITAL:2022,
    author = "Escouflaire, Louis",
    title = "Identification des indicateurs linguistiques de la subjectivit\'e les plus efficaces pour la classification d'articles de presse en fran\c{c}ais.",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 24e Rencontres Etudiants Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "69-82",
    note = "Identifying the most efficient linguistic features of subjectivity for French-speaking press articles classification",
    abstract = "Les articles de presse peuvent \^etre r\'epartis en deux genres principaux : les genres de l'information et les genres de l'opinion. La classification automatique d'articles dans ces deux genres est une t\^ache qui peut \^etre effectu\'ee \`a partir de traits et mesures linguistiques \'egalement utilis\'ees pour l'analyse de la subjectivit\'e. Dans cet article, nous \'evaluons la pertinence de 30 mesures issues de travaux ant\'erieurs pour la classification d'articles d'information et d'opinion en fran\c{c}ais. A l'aide de deux mod\`eles de classification diff\'erents et \`a partir d'un \'echantillon de 13 400 articles publi\'es sur le site web de la Radio-T\'el\'evision Belge Francophone (RTBF), nous avons identifi\'e 18 mesures morphosyntaxiques, lexicos\'emantiques et stylom\'etriques efficaces pour distinguer les articles plut\^ot factuels des articles subjectifs.",
    keywords = "Analyse de subjectivit\'e, classification automatique de textes, journalism studies, linguistique de corpus.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2022/17.pdf"
}
